一個北大人寫咗啲嘢支持大家。利申：佢唔完全了解香港狀況。

利申：佢唔完全清楚香港回歸以來，如何被中共從不同方面：法治、民生、人權、自由等蠶食殆盡，所以佢喺臨返上去(因為只准入境7日)俾依篇5000幾字嘅文我，我睇完都即刻同佢解釋人大釋法、DQ等說明香港法治早名存實亡，所以大家迫不得以武制暴，更希望老解快出攬炒的原因。
btw 佢每次出親都唔戴口罩gear、只肯綠燈先過馬路、拎水仲俾咗人10蚊美金(唔知有冇尖咀派水手足記得佢)，都幾癲，不過希望佢順利移民(佢申請咗)，但佢話俾人拉都無悔，覺得與其喺中國苟活，不如落嚟親身支持。唔知佢係咩存在，但803全程用英文對話，事關我國語差、加上佢北方口音都幾尷尬。
篇文本身簡體，已譯繁體字。 (佢本來想用朋友，但公民好似更突顯港人。)

致我最親愛的香港公民們

我叫Zeit, 是一個大陸人。從6月開始，一直在默默關注著你們。從8月開始，我和你們走在一起，和你們聊天，學到了很多。時至今日，很多話如鯁在喉，不吐不快。也許我們今生今世沒有機會真正相識，但是，我的心會一直在你們這裡。

I.我感激你們，因為六四，也不止因為六四。

6月4日，那是個在一部分大陸人心中不可言說的日子。經年累月的言論封殺以及假消息已經讓大陸人或完全不知道，或不敢公開提起30年前發生在北京的慘劇。

那時候，我的祖母還住在六部口，從那裡走路到天安門廣場只需要大約15分鐘時間，而我的母親則天天跑去廣場看學生，給學生幫忙。所以在慘劇發生的前後，我的家人都見證了太多事情。。。。。

也許你們很嫌棄現在的大陸人：周身散發著濃郁土豪&土鼈氣息，以為有了兩個臭錢就天下我最大，全世界都應該乖乖地低聲下氣為我服務。自以為高人一等的同時卻連最基本的公共秩序都不去遵守。同時，這種自大還體現為大陸人的傲慢。從普通民眾到中央政府，他們不屑於傾聽你們內心的聲音，只要見到與自己觀念相悖的人與事就厲聲斥責，甚至動輒喊打喊殺。簡而言之，你們心中秉持的基於自覺與自律的公民精神，在大陸人這個群體中基本是不存在的；而主動為他人提供幫助與付出，甚至在必要時為他人犧牲自己的貴族精神更是完全不能指望從他們身上找到一絲一毫。作為一個生長在大陸的人，我不但認為你們的嫌棄是對的，而且還可以十分負責任地告訴你們：

大陸人不僅僅這樣對待其他人，他們同樣也這樣對待所謂的自己人。

可是你們知道嗎，在我媽媽和我奶奶講給我的故事裡，大陸也不曾缺少充滿公民精神的人，也不曾缺少貴族。

三十年前，承受著同一個政府的污蔑抹黑與打壓奮勇走上街頭抗爭/絕食/喊口號的學生們，和今天的你們一樣，為了社會能有更好的未來而幾乎完全不顧自身安危。而北京的市民，無論是工人還是街頭小販，甚至下九流的盜賊都在一起支持沖在前面的學生。工人罷工，商人罷市，盜賊罷偷，大家自發地組織起來，為學生提供後援支持，和學生一起發聲。據我媽媽講述，連坐在中南海外面保護首長的兵哥哥們也十分清楚學生們的訴求，並且也對學生十分友善。。。。後來，他們中的一部分人以極其慘烈的方式為自己的理想獻出了生命。他們也是人，在整個運動中也沒少犯錯，但儘管如此，他們仍然是我心中永遠的貴族，他們是中國大陸這片土地上曾經活著過的貴族。

雖然他們的理想沒有實現，但是我永遠記得他們，永遠感念他們心中的大愛，也永遠愛他們。雖然，我不曾親眼見過他們。

因此，看到今天大陸人的樣子時，我悲哀
因此，看到6.4當天政府在社交平臺進行空前嚴厲的封殺時，我憤怒
因此，看到維多利亞公園的18萬人和一片燭光時，我一個大男人根本止不住眼淚

那一天，大陸人自己沒有走上街頭，你們集會
那一天，大陸人自己不記得的英雄，你們紀念
那一天，大陸人自己不敢提的血案，你們哀悼

悲劇啊！！！！！！！！
感激啊！！！！！！！！！！！！！！！！

雖然之前沒有仔細研究過歷史，可是懷著這樣的心情，我還是進一步粗淺地
瞭解到了港人在抗日戰爭期間出錢出力，為大陸軍隊提供援助物資進入大陸的港口，並且最終全港遭到日本軍隊的血洗。
我瞭解到50年代你們大力幫助逃到香港的大陸人，瞭解到60年大饑荒的時候你們挑著物資去援救遠在自己故鄉受難的人們。
我瞭解到89年你們的百萬人遊行，聲援+物資支援北京的民主運動。
我瞭解到改革開放初期，大陸嚴重缺錢缺基礎設施的時候，外資都在觀望，是你們率先慷慨解囊支援大陸建設，是你們給了大陸第一桶金。
我瞭解到在大地震和水災的時候你們對大陸人的援助
我瞭解到大陸75%以上的外資都只信任香港的法制與信用，所以只借道香港投資到大陸
。。。。。。

我知道今天絕大多數大陸人都不理解你們，甚至被政府的假新聞煽動得恨不得痛揍你們，更有一些鍵盤俠在微博上嚷著要殺光你們。但是我堅持自己的立場：

作為大陸人的一份子，受過你們太多恩惠，感激不盡。

II. 我敬佩你們，因為6.9反送中遊行

對於反送中條例這件事，作為一個足夠瞭解共產黨，並且仍然選擇站在了良知一邊的人，我是100%支持你們的。
無論是香港政府還是大陸政府的冠冕堂皇說辭，我們都已經瞭解，林鄭沒有讓條例走正規流程就去一讀通過，大家也都清楚，在這裡就不再重複。這裡我只想說幾點：

1） 相比香港的“任何人，任何機構不得高於法律”，大陸的“依法治國”迄今為止是也僅僅是一句騙人的口號，性質和中南海影壁上的“為人民服務”是完全一樣的：
當依法辦事有利於党的統治時，它當然會強調依法辦事，並且會事後大肆宣揚自己是多麼的依法治國，以此樹立威信。而當依法辦事不利於党辦成想辦的事時，它會強調要優先講政治。什麼是講政治？聽黨內領導層的話就是講政治。當領導不講法制之時，是不容許任何人反對的，誰反對誰就是不講政治，就要付出代價----簡而言之，党淩駕於法律之上，法制在中國大陸只是黨的工具。有利的時候拿來用，不利的時候扔一邊，而且嚴禁法律跳出來壞領導的事情。

除此以外，強烈建議感興趣的朋友關注一下王林清案的來龍去脈，很搞笑的，同時也是中國大陸司法界的悲哀。

2） 相對文明社會的人不會願意接受與相對野蠻社會簽引渡互換條例。比如美國不可能和朝鮮簽引渡互換協議，讓所有美國人屈從于朝鮮獨裁者的淫威。或者更加具體地說：在香港這種法制化程度較高，無人高於法律的社會，公民們是不可能願意讓政府同有一群人的意志淩駕於法律之上的社會簽引渡互換協議的。

3） 銅鑼灣書店李波的事情想必各位朋友比我更加清楚。這件事共產黨做的時候見不得光，但是，送中條例一旦通過，黨就實質上可以光明正大地，舒舒服服地“依法”治所有身在香港的，社會各界的，不同國籍的“李波”們了。一國兩制，港人治港，高度自治也將就此永久性淪為“為人民服務”，“依法治國” 那樣的騙人口號。因為今後誰敢提出廢掉或者修改引渡互換協議，黨便可以依法將他引渡到大陸修理，以此永保實質上的大陸治港。而反送中的實質是港人要求中央政府履行當年的國際承諾，即從口頭到行動均遵守一國兩制，港人治港，高度自治。這在道義上具有正當性。

當看到你們一下出來一百萬人遊行的時候，我感到十分震撼。

在我已經見怪不怪但是永遠無法適應的大陸，人們對於為了公權益而站出來是十分淡漠甚至抵觸的。一方面是因為党已經建立了完善的監控維穩系統，個人或者少數人不但完全沒有可能與這套系統對抗，而且受到嚴厲懲罰之後很可能還會被文宣系統造謠抹黑成一個破壞社會安定團結的壞人，以至於明明是為公權益站出來發聲的勇士，卻會被多數不明真相人們錯認為是一個跳樑小丑，嘲弄一番之後遺忘掉。
另一方面，絕大多數大陸人都是高度利己主義者。公權益爭取來雖然對自己有好處，這所有人都知道，但是爭取公權益相當於與黨爭利益（比如要求每一筆稅款使用明細公開，又比如要求官員公開個人資產），是要冒風險甚至付出代價的。所以大家都在等著別人去站出來冒風險付代價，自己只要享受爭來的好處就好了。將利己主義進一步發揚得淋漓盡致的是，當站出來為大家爭取公權益的勇者遭到黨的打壓時，多數人只會慶倖自己當初選擇了明哲保身，沒有“犯傻”。至於那個勇者，別人不但不會幫他（因為要繼續選擇明哲保身嘛），反而要笑他不如自己聰明，活該。

相信當你們讀完上面的這段文字之後，已經能夠多少理解我為什麼感到震撼—我已經快要見慣了怯懦，精明，自私而且不懂感恩的大陸人。你們竟然一下出來100萬人啊，為了共同的未來一起走上街頭，齊聲表達自身的訴求。你們共擔風險，共用收益的行動讓我想起了30年前的北京---那個時候，那些勇士們做的是和你們一樣的事情。而今天，你們做的也是和那些勇士們一樣的事情。

至於完全和平申訴，街上秩序井然，幾乎沒有人亂丟垃圾這種在你們眼中的小事，在我看來也是非常佩服的，畢竟參照物件比較不堪。(手足，佢見我地又分類垃圾、又齊心嗌口號、又識整rb、又會關心記者、鬼佬、市民、又識指揮交通，覺得太神奇！仲講I don't see any rioter here.)

III. 我為你們感到擔心，從6.12開始

走到你們中間並和你們交流過之後，我高度確信，是由於6.12包圍立法會當天員警濫用暴力，而且政府始終偏袒員警，這才導致你們對政府和警隊越來越失望，越來越憤怒，因而抗爭時情緒一步步滑向失控，越來越多市民開始選擇暴力手段傾瀉自己的怒火。
你們這是中了共產黨的奸計。它們看到你們終於動用暴力了，而且愈演愈烈，現在正笑得合不攏嘴呢。 (依個已經現場解釋咗，佢都明明地！各位請見諒)

無論你們有多麼厭惡中國共產黨，仍然必須要承認的是它能打下江山並坐穩江山至今70年，靠的是它的本領，而不是什麼運氣好。黨是深刻洞悉了人性中的缺點，並且系統性地利用人性的缺點來實現它的統治的。它掌握暴力機器，它掌握宣傳機器，只要你做事出了法律這個圈兒，也就有了辮子握在它的手上，它也就可以用文宣機器肆意抹黑搞臭你，讓自己隨後動用暴力機器變成了師出有名，最後就是暴力鎮壓與勝利宣言。畢竟，平民百姓面對訓練有素，裝備具有不對稱優勢，數量龐大的軍隊，結局從一開始就已經註定。

也就是說，如果，無論立法部門，司法部門還是執法部門如何踐踏法律，你們始終堅守在法律框架內不斷收集各部門的一件件違法的證據，進行申訴並將證據公之於眾，那麼黨是要急得跳腳的。因為你們做事不出法律框架它就沒得抹黑，你們一直和平理性非暴力它就永遠沒有藉口實行它最佔優勢的暴力鎮壓。當然，當你們堅持遵紀守法的時候黨會祭出自己構陷的手段，也就是派人做出違法的事情然後栽贓到你們頭上，或者擾亂視聽，鼓動你們中的一部分人跳出法律框架行動。但是，世上沒有不透風的牆，壞事做多了一定會露出馬腳。它們栽贓抹黑，你們一定能夠用真相揭穿謊言。這樣一來，在各方言論都不會被封殺的自由世界，久而久之，党的名聲只會越來越臭，國際上會有越來越多的力量同情你們，願意幫助你們，而且能夠在動手幫你們時佔據道德制高點。你們從來都不是孤身奮鬥，但是，你們需要堅守原則，才能夠讓希望幫助你們的力量師出有名。(已解釋民意戰非絕對勝點)

讓我在這裡大致解析一下：
香港警隊在過去是以奉公守法聞名的，在民眾之間的聲望極高。這一點我已經通過不同消息管道得到確認。那麼他們在什麼情況下才有可能選擇像6.12那樣一反常態，濫用暴力，玷污自己名聲呢？無非是威逼利誘。一方面威逼，警隊高層下達命令，要求基層警員必須執行，否則會受罰。一方面利誘，如果遵照命令執行，不但保證不會受到懲罰，而且會受到額外嘉獎。只有像這樣濫用暴力有獎無罰，遵紀守法受罰，基層警員才可能有一部分人放棄一貫的職業操守，選擇濫用暴力。另可能為了保證萬無一失，6.12當天就已經有大陸人混入香港員警隊伍，濫用暴力之後栽贓給香港警隊。

警員濫用暴力，政府偏袒警員，一唱一和，就這樣輕而易舉地激起了民眾的失望與憤怒，然後隨著時間的推移，雙方的衝突越來越多，開始相互仇恨。怒火越燒越旺，雙方的衝突也越來越暴力，市民違法的證據越攢越多。黨中央看在眼裡，喜上眉梢，耐心收集一幕幕民眾違法的圖片/視頻/言論，然後文宣機器開足馬力將這些圖片視頻言論無限放大，添油加醋，徹底抹黑香港民眾此次的抗爭運動，為後續的暴力鎮壓做足了鋪墊，造足了聲勢。
什麼6.12員警濫用暴力，什麼7.21警黑一家，不同的劇本背後都是一個導演，只為了讓民眾情緒失控，給党抓辮子的機會。

我親愛的朋友們，因為6.4，我感激你們；因為6.9，我佩服你們；因為6.20，我崇拜你們（你們和大陸人一樣，都是肉長的，打了也會疼；你們也有家人，如果因為走出來受到打壓可能會波及他們。但你們還是在6.12之後義無反顧地並肩走了出來。200萬人啊！！！全港一共750萬人，除去年幼的，年長的，生病的，以及要照顧這些群體出不來的，基本上所有港人都走出來了。你們主動選擇了將彼此的命運聯結到一起，我這個大陸人見到此情此景，歎為觀止，五體投地，自慚形穢，痛哭流涕），因為親眼見證了你們之間的無條件信任，主動扶持，面對打壓不屈不撓，為了公權益聯結彼此，因為這一切，我愛你們。

因為我愛你們，所以一定不要看到30年前的慘劇在香港重演，所以，才要在這裡對你們提出警示：

我親愛的朋友們，你們共同走出來表達訴求，以及後續進行的不屈抗爭，為的都是你們共同家園的未來，為的是你們後人更好的明天。你們已經下定決心，願意為之付出自己的全部。對此，我深信不疑！因此，對於你們所有人而言，想盡一切辦法實現五點訴求，堅決不做不利於實現五點訴求的事情，對於你們來說是需要時刻牢記心間，不可跨出半步的原則，對嗎？換言之，暴力抗爭註定引來中央政府的暴力鎮壓，而你們註定無法在與暴力機器的對抗中取勝並實現自己的五點訴求。那麼，我們就應該永久性堅決拒絕以暴力的手段進行抗爭。 (手足都唔好被仇恨蒙蔽，但核彈都唔割！)

時至今日，我已經聽到暴力機器在耳邊轟鳴。我親愛的朋友們，你們已經中了黨的奸計，給黨留下了太多的把柄，而黨也已經笑納，一方面在國內盡情製造假新聞，把進行抗爭的你們中的一小部分人採取的暴力行為扣到你們所有人頭上進行聲討造勢；另一方面，還利用你們動用過暴力的證據將希望幫助你們的國際力量牢牢擋在了外面。(講咗大家都自己靠自己，無咁多對國際嘅FF)

一切都太晚了嗎？不！完全來得及！！！

我親愛的朋友們，党料定你們不會收手（它當然料定你們不會收手，畢竟它從來就沒有停下過激化警民矛盾的那只手！看看8.5之後員警的動作和林鄭的聲明吧！哪個不是激發出你們更大的憤怒？），所以它會安心塑造自己的正面形象，故意耐心反復喊話，勸你們放棄使用暴力。然後在反復喊話無效的情況下，再裝作極不情願但又別無它法地對你們動用暴力機器進行鎮壓，然後把一切問題歸結到你們頭上。
任何時候，任何時候！只要黨還沒有開動暴力機器！你們徹底放棄以暴力的形式抗爭會讓黨的陰謀瞬間破產！ (各位不割席、各自爬山理念解釋ed)

我親愛的朋友們，
請你們時刻不忘抗爭的初衷，用責任戰勝心中的憤怒
請放下磚頭，放下觀星筆，放下對員警與政府的怨恨

請拿起相機，記錄下員警以及黑幫枉法的證據
請拿起電話，與律師團體合作
請運用法律的武器盡數政府與員警的過失，爭取自身的勝利！
(同佢講咗香港法治已死，加上噚日喺前線見到、感受到嘅恐懼，我更深信！
btw我懦弱、我救不到你，我懊惱一生！)

你們主動站出來肩負了香港的明天，你們就是香港的明天！
你們堅守rule of law, 明天的香港也會堅守rule of law！

你們每個人都是我心目中真正的英雄，一定要勝利呀

永遠深愛著你們所有人的Zeit
2019年8月於香港

注：Zeit 是一個德語單詞，翻譯過來是“時光”的意思

時 光
代 復
革 香
命 港

唔好意思手足，新手排版排得唔好，請見諒！

瞓個靚覺，1點機場見。

唔自High 究竟咩事先！搞掂我哋自己先。

搞唔掂幾多人支持我哋都無用。

所以，求師兄幫推！

噚晚發夢到點幾，返歸喊住打篇文！好無力，但我哋無得輸！Never Surrender!

明白!!!
push!

不要說推，請說
721
811
1. 尖沙咀瞄頭射，射爆女仕眼球
2. 以化學武器攻擊葵芳/太古車站內
3. 北角無視黑幫攻擊記者/平民
4. 非公職時參與非法集會，以磚/汽油彈攻擊防暴警犬，煽動民眾
5. 製造偽証
6. 警犬在太古站推人落電梯